\subsection{Emprunteur}
Cette table contient la liste de toutes les personnes ayant fait des emprunts ou
enregistrées comme emprunteurs possibles dans la base de données.
\subsubsection{Attributs}

Chaque emprunteur est défini par les attributs suivants:
\begin{description}
\item[\texttt{cat\_id}:]  clé étrangère vers \texttt{CatEmprunteur(id)}
\item[\texttt{nom}:] \texttt{VARCHAR2(24) NOT NULL}
\item[\texttt{prénom}:] \texttt{VARCHAR2(24) NOT NULL}
\item[\texttt{adresse}:] \texttt{VARCHAR2(256)}
\item[\texttt{numeroTel}:] \texttt{VARCHAR2(20)}
\item[\texttt{actif}:] \texttt{NUMBER(1) NOT NULL}, comme un booléen
\end{description}

Certains de ces attributs sont évidents, cependant le statut \texttt{actif} mérite
quelques explications supplémentaires:

\begin{enumerate}
\item Cet attribut permet de garder la trace de tous les emprunts passés tout en gardant une
gestion facile des utilisateurs actuels. Cela permet une "suppression"
d'un emprunteur sans perte d'informations.
\item Il ne figure pas de questions de gestion d'abonnement dans le cahier des
charges. Cette méthode permet d'ajouter cette fonctionnalité avec une
modification minimale de la base de données.
\end{enumerate}


